召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (32)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (31)

祝各位巴絲一Take pass

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

聽朝1000考忠義街1A,有d緊張

最主要係唔熟路，轉燈時間要再記一記

填好左既TD590
你既身份證副本
住址證明
考試黃紙
90蚊
其實郵寄都得 唔一定要代領

買邊架呀女車手

拎左P牌一個月，星期三就要交收 要自己一個由觀塘揸返去將軍澳 好緊張

買左咩車?

上網睇緊盤

巴打我都係要重考 ，可以介紹陳sir?

ec2pass幾錢一堂
諗緊駕院補定出去補

P左個幾禮拜就買車，當日攞完車由旺角揸返鑽石山，覺得好刺激😆

想問如果pass左棍van調頭拍位但炒路試

補考可唔可以轉自動van 驚渣棍又炒

路試炒咩先
PASS到調頭
枝棍控制對你應該唔難喎
好多時唔係棍同自動波既問題
係其他令到你肥

唔好搵駕院補
貴到咁
google下 EC2PASS

自己報名筆試
但係之後想係元朗駕駛學校學
係咪佢地會幫我轉埋係元朗駕駛學校考試場定點
Thanks

打電話問下好過啦

唔小心溜左次後 跟住驚得濟死埋火 好似仲有個不留意路面

其實個調頭2年前pass左 到依加都未補路試驚唔記得晒

就算有得轉，畀你考到都唔可以揸棍架喎
驚就操多幾堂練翻個感覺，同埋畀多啲信心，你都 pass 到乙部啦，操控都唔差架啦

lm

12月10號

之前跟黎xx學肥左兩次，我上網再報快期重考，俾左錢條友竟然唔記得左幫我交錢。屌佢老味

最近俾左錢佢幫我搞返學牌同排期，想問佢拎返文件黎轉師傅學

加油

有冇人一陣筆試

想問代領p牌 要準備啲咩

對方留唔留牌?
如對方留牌記得搵定點去牌佬

第一頁咪答左
乖啦 中文黎自己睇

我P牌第一日就由金鐘轉名再揸番將軍澳
真係畢生難忘既一程

你觀塘番去唔怕既
P牌新揸, 係google map開街景認一次條路先
真係幫到你
觀塘離不開都係揸番去將隧
其實10分鐘就應該番到你屋企

祝大家1take pass

油塘pass左
3個考官都後生仔 好好人

梗係出去補鐘
駕院食水深到

請問假如抽到油塘考路試
我搵出面師傅係元朗上十堂練左基本功先 最後幾堂先去油塘操路線 會唔會比師傅屌

教車最賺係考試租車

但出去補未必係揸開果架車
會唔會冇用

我諗補鐘都唔係想再渣熟d架車

最主要係練路，加強個道路意識

唔會
個分別唔會太大
最主要都係操熟條路線
除非你好多錢

出面考試車都係果幾款
你咪搵番同型號黎補囉

油塘1 take pass

今日我都考油塘2線pass左 幾個考官都好似幾好人

考石蔭 有冇tips

唔太關係

學車主要係你喺馬路上嘅意識，其次係應考試場要留意嘅地方
車就小至Jazz大至5噸半我都揸過，唔係最主要要練嘅嘢

留名

考油塘
三手掉頭位好窄，第一手扭盡先開車係咪叫扭死軚？
師傅教一定要扭盡先好去，唔係唔夠位
大家點睇？

油塘衰左 考高超道應該俾交通意外個封路影響左

棍波？
極力子控到架車夠慢就實夠位 唔洗扭死軚

有無人元駕今日過佐

扭死軚扭盡唔係即刻俾考官剔既咩 兩圈半喇喎

油塘個位咁闊
你夠慢一定夠位

澤安試場個位仲窄

放住油快扭？

其實驚自己唔夠快

你講扭軚唔夠快？者係你車速太快

考試唔駛快咖喎
千祈唔好驚阻住後面

唔洗比油 用個極力子加brake 控制車速就得，架車一郁就扭 實扭得切

今日衰油塘 一個大剔 換線未留意交通情況 屌你老母 157係咪要我個頭伸撚埋出窗先叫有望

自動波 有時踩住brake放少少feel唔到架車係咪郁緊 所以唔敢扭驚扭死 再放多啲brake又突然勁快郁 點控制

其實轉彎有冇技巧教?
學左6堂個半鐘既 仲係轉唔掂彎
1時又扭快左1時又慢左
師傅只係話我個人太緊張 要憑感覺
係咪真係要憑感覺我太廢feel唔得
定係佢拖我鐘?

me too

唉 覺得自己好廢物咁
學左成9個鐘啦 仲係1波轉2波
仲係個條路到兜圈仲要次次都唔掂

同問。
十字路口右轉成日都畀師傅提話我唔夠出，
踩咗過右邊線。

我考試就係肥係個彎 加油bro 師傅成日就話望遠啲 無技巧 望住你要去個位黎扭

其實轉彎確實係經驗
車快咪要快啲扭駄回駄
車慢相反
次次唔太同

不過我當年初學就架車大概轉左一半彎就回駄
但呢個只係初學諗住俾少少guideline自己跟下
之後已經唔理每個彎睇餸食飯咁做

我都衰呢樣

其實轉彎都幾睇你個人個空間感，空間感好既會知道部車個轉彎路線再控制堂軚

我自己黎講，轉左彎前半段會沿住左邊膊位行，過左彎中會跟據右邊車頭位置去扭軚，令到部車行番正線中出彎
轉右彎個腦會有條左邊線，左邊車頭唔出界咁轉過去

講完我諗你地都睇唔明

扭死姐係扭到盡無得再扭，定係原地扭？

咁撚主觀 依家搞到考第二次都無信心 已經隔幾秒望一次

原地扭 驚自己其實踩實左個brake架車冇郁

轉左彎應該望遠定望近

師傅冇教過我轉彎，係我第一次轉彎太遲攞軚佢有講左下之後都冇話過我轉彎有問題

我自己就望得都幾近下

輕輕印住黎扭 ，覺得太快就印多少少 唔好印太多 ，其實架車識郁就可以keep住架啦 慢都唔怕 考試又無限時，我第一次考泊車都係心急見郁好慢就放高左極力子 就係咁一野沖後左

我自己轉彎又無特別望線，全部憑感覺 淨係頭2-3堂有話過下我之外都無理我點轉彎，反而行出街有時會不自覺偏左去右邊

我會 一下一下 好慢咁放 望注泥檔 睇架車有無郁 有就定注 馬上攞盡呔
一快左 踏停加停手 重新再來過 搵返個速度
利申 今日沙駕 自動van 一剔pass

岩岩今日大學有mega sale
報左沙駕智專棍波
希望到時個師傅唔會係伏

咩價位幾多堂

我自己都成日比阿sir 話 攞早左/攞多左
而家叫好d
我自己感覺 直去遠少少先 收慢 攞呔 大約半圈唔夠 （都要睇返個灣有幾急啦）
望遠 睇注自己要去既線 憑感覺作出修正

今日考 一直無事 返學院個灣 考官出聲了
轉灣唔好離駁咁遠 幾驚衰收尾呀
好彩pass

我估突然勁快郁係因為d暗斜
棍波極力子+brake一齊控個速就可以控到架車接近唔郁咁慢郁
自動波淨係靠brake控速我估難d keep到好低速

不過我未渣過自動波唔太sure

係呀 自動波 唔好諗注hold注就得
一攞呔 速度會變 所以一定要快攞晒兩圈
唔對路一定要踏停 重新來過
阿sir教落 唔洗急 可以停 唔好死呔就無問題

我真係攞得好出 去左安全島個邊 抵比佢話架

講下今日考車先
沙駕1400 泊車自己個位擺唔好
差少少肥 好彩尾有位 我攞到基乎到尾條線 總算入晒去 考官即刻衝落車睇 我即刻入p波 唔理了 阿sir話落車睇要入p 入左無死
跟注3手 好穩定完成左
然後就出街 到讓路口 有架車係快線 想出之際佢cut 中線 我即停 等佢走埋先
然後考官叫第2個燈位轉右
哇 我即係定到操車咁 銀城呀 正呀
考官指示又清晰 又早 而且過幾秒會再講多次 真係非常好
唔知係咪時間好 cut 線 跟本無車 做完動作就cut得 有個位要由最左去最右邊 共cut 3線個度 阿sir考落 第1個燈前 無車 cut定兩次先
成條路通到不得了 燈位又順 係中途有少少雨
最後返到學院 做埋斜路開停 搞掂
考官好似好趕時間咁 我拉左手制 佢就衝落車 頭也不回
唔理佢 入埋p 熄匙
入去房等 唔洗1分鐘 就叫名 pass呀
最後阿sir 提都唔提路路通 淨係講點樣拎牌 就完左啦

巴打邊位師傅教？我都係岩岩報左沙駕

我自動波 棍唔會係佢教
學院阿sir 真係睇你夾唔夾到
我果個 唔鬧人 好似好hea咁
唔明既野要開口問 佢就好細心咁解答
到最後兩次操車 見我無野 就一直手機
但做錯野 佢又睇到個下先神奇
一去河畔 佢就放低手機 因為知我最弱係呢條線
不過feel 到架 佢覺得你有機 佢尾個2堂 特別落力教 之前都好hea咁

呀 提下你 考試時間係可以揀架
例如 我當初指定要考1400-1500 阿sir就會搵最快 有呢個時間既期比你

我反而想師傅會鬧下人
不過學院師傅最驚就係hea 教
同埋聽以前巴打講話會逼你加鐘 唔加鐘就黑面唔教你野

考路試既日期唔係佢編定架咩
btw 我連筆試都未考

幾錢幾多堂？

學院來講 你係老闆 時間點解唔可以揀 最多排後d 想快就話唔得姐
加鐘來講 學院阿sir排得好密 其實好難比到期你
記注模擬考試好重要 個d阿sir 講野好到位 佢講既野要記注

想問岩岩PASS既巴打絲打所有野加埋幾錢

貴你二千 不過我係自van

其實得20節係車 15節 實習
1節模擬考試 1節獨立駕駛 1節考試 2節長途駕駛
呢個先係真實上車既節數

連返政府個d收費 總支出約13k

肥左次乙部 埋單萬二有找

恭喜哂

迎新去左 有時間咪聽下 唔去都無所謂
筆試精讀 可以去下 有少少用
有個模擬駕駛 可以有初步了解架車
到時上堂阿sir都會教 有個底 會易明d
淨返個d 全部無上

個人覺得迎新冇用 好無聊 唔駛聽都得
筆試精讀冇上，睇熟佢本書仔同練習就夠

沙駕一take pass
駕院12000＋出面補鐘3000
埋單萬五到

應該有張時間表比左你 唔洗約
睇返時間直接去
個精讀 係因為阿sir 會有d 好易記到既口訣比你 解決一定好易混淆左既問題
剩返既 去搵apps 自己玩 玩返1.2百次 記得要睇返自己錯咩 答案係咩
玩到熟就掂
最易中既 係問你 斜坡泊車 呔要攞邊個方向 答案係 向路駁個邊 左定右就睇問題係點問

呀 個精讀 阿sir話唔會考手號 咪信佢
我考個陣 中左一條考手號

共cut 3線個度如果見到冇車 係咪可以一次過到最右 唔洗擰3次頭遂條線過

燈唔洗重打
線要一次一次過 攞返直架車 再望鏡擰頭
一定要做 唔做即肥

知道

巴打可唔可以講下石門迴旋處點揸
係咪都係行內圈 點控制可以穩啲
上次揸到一時偏左一時偏右

唔好太快 比好輕好輕既油門 大約過左第1個路口 個孤度唔同左 要回返少少呔
過第2個路口 即係就出個陣 左燈 望左 無問題 就出返去
總之個圈 孤度唔係完全一樣 要睇注來調整個呔 唔好急

踩2x o唔okay
過左第2個路口就出果陣如果見到左邊有車要入咁我係咪要兜多個圈先出

有冇巴絲考過忠義街晏畫3-4點
有心理準備迦密村街會一排死車
依家驚豬中

行幾多我唔敢講 我無睇 估計得15km
車速低轉得輕鬆 開太快學車邊控制到
正常人 見有車來緊唔會出 加上見你打左燈 都仲出 明搞你 緊係轉多個圈啦
帶頭盔先 我未試過有人照轉出來

阿sir成個話我轉彎太快
雖然都控到

上次過左第一個出口，第二個出口有貨車入外線，我淨係收慢左少少，去到第三個出口因為比部車擋左視線，遲左回軚出去

想問下 筆試 學車 學牌之外仲有咩要比錢？

排咗12月考筆試
雖然聽朋友話智障都pass
但都唔敢掉以輕心

另外想知報筆試果陣剔咗自動波van
有無得轉返棍van
d朋友(個個有棍牌但揸自動波車)係咁叫我考自動波算
雖則唔係為搵食or揸跑車
但都有d擔心揸棍會有d手腳唔協調

Tips

開路比40？定係比師傅 如果比師傅大約幾多？

後日忠義街3點，師父即日先兜我一次條一號線

我嗰時考1540，個官叫我行大街pass咗，因為佢見到條細街勁多車塞住哂，所以佢無叫我行細圈

轉彎好靠天份 遲d學耐咗就會得心應手 有d急彎 雞批彎就要偷d位 遠近都要望 唔可以淨係望地下

pass咗俾$100俾開路嘅 佢地自己分
筆試+學車(租車+考試鐘)+學牌都係錢

收到

筆試down app做題目 500幾條 搭車行街做下
有d數字要背 咩血液濃度個d

btw大家學車L位師父點教
利申: 學車學s位

後日考，問過cfu下面果兩個問題佢都答得好撚模糊，話睇情況之類

1. 有時停車由3波轉2波之後，已經就快到燈位，轉完2波鬆唔切極力子就索性踩埋停車，變左空波滑行
點樣先可以避免？我又怕太早收慢影響車速，定或者有冇竅門可以3轉2轉得順啲（成日怕chok, 會極慢地鬆開左腳）

2. 落斜塞車，窒下郁下既時候，每次行兩三個車位左右，吊住極力子會唔會出事？
因為有時鬆得哂極力子既時候又要即刻落返brake, 踩返左腳落斜落brake個衝力又好撚大，會同前車距離太貼，有咩改善方法？

有冇人知退牌費要點樣退

1.咁你真係要早d準備停車，3落2你慢放極力子正常，早少少減速無壞既
留番足夠既時間同距離比自己轉波啦

2.落斜應該唔駛點吊極力子，要放快少少

你話個衝力大者係點？唔係好明
係指你踩極力子之後部車靠慣性向前衝再落break會chok？

聽朝就考喇 次次學車都比人屌

平時上斜開車，起極力子都會去到架車有一下向前反應，之後先放手制開車。但次次去到呢個位放手制，架車開動都會咕咕咕咭聲約兩秒，其實有冇問題？求巴絲指教

琴日下午考天光道炒曬

再接現厲

再接再厲

Thx巴打，我諗住報駕院，排到出年8月

快期算啦

似係極力子起得太高？

報出面算啦
駕院排咁耐即係由頭學過
合格率又高得少少

揸出街唔會跟考試L位咁泊
如果泊位係車左邊
車揸過泊位之後 將車頭駛向右邊
拎大左個角度就好易泊

記得泊車側鏡調低D望住車軚

架車向前表示佢已經夠力起步，只係佢被個手掣鎖住所以唔行，呢個時候再放極力子/同時和油就會死火

開咗車咕咕聲表示佢已經喺磨擦點嘅頂，再快放極力子就會死火，呢個時候可以hold住左腳甚至踩返深少少

我hold住都會有咕咕聲，可能要踩深返少少好啲。

不過師傅又話其實冇問題，只要咕咕聲個陣繼續hold住唔好放，等一兩秒先放極力子就ok。不過我係唔知個考官收唔收貨

只要係考路試果日係揸架棍波去考就得
唯一肯定冇得改係唔可以揸私家車去考

1. 預多少少距離收油（特別係一早見到盞燈綠咗一段時間嘅話），留意收油唔代表你要踩迫力，架車仍然會溜，到時拖2波再停車就好
真係要快停嘅話，右腳照落迫力，左腳照拖波，拖咗2波放一半極力子，開始回轉數就再踩

2. 兩三個車位，唔吊就出事
但吊唔一定要吊得高，你吊得低架車自然唔會快，但亦唔會空波滑行。煞車一樣預早少少，臨停之前放返少少迫力就唔會chok。記住，而家係學車，切忌跟車太貼（雖然第時揸出街都係）

巴打可能比較性急，但呢個正係考試大忌，掛得學牌唔好怕阻街

考試嚟講，吊到震未必剔你，極其量都係細剔，不足以致肥；死火就最低消費細剔（「離合器控制不當」），死正喺路口中心可以大剔
即使震震哋搞到細剔咪豪俾佢

補充一下，喺前路可行嘅情況下，少震時和少少油其實係更好嘅做法，咁樣可以更快上牙

岩岩考到牌冇耐 想平平地出架自動波練下車 預3,4萬左右 巴打們有冇咩推介

本田/豐田/萬事得？

我上網搵下快期先

考駕院得S位 冇教過L位
上網搵YouTube好多都係左駄車
巴打有冇啲心得？

有冇咩要求？
有尾/冇尾
房車/subcompact
5人/7人

如果冇咩特別要求可以平平哋搵架Jazz或者Corolla都夠玩

街師傅1 take
510+548+1800+560*16=11818

嗰陣tips師傅比,比咗一舊

就黎考元朗駕院, 上次肥咗宏業東, 好驚又考宏業東

上網睇緊盤 偏向歐洲車
一係benz c class 一係bmw 5 series用黎車下2老
5人房車歐洲車有咩好推介 有冇尾都冇所謂 最緊要舒服 budget 10萬樓下

諗住2500cc樓下 5人
又冇咩特別要求

有冇話幾時扭軚

心得就係上面答咁囉..
其實泊L位同左軚右軚無關係

L位原理好簡單就係預岩距離
左/右滿船舵插架車入個洞度
一邊入洞再慢慢調整個角度

講到尾, 自己拎架車出去練番100次就搞惦
我買車頭兩晚就練左100次

但會唔會食油多好多 冇乜概念

10萬樓下又要載到兩老
買乜鬼歐洲車姐

10萬樓下D 5系, C class似乜野樣

有尾無尾都唔同
我文學修養有限
原諒我無辦法用打字教識你

3,4萬既話
出架Corolla 算啦
2-3萬執架錢七
留番1萬係褲袋交易完換下消耗品、下年年費、驗車

都叫做有d盤嘅 想問買二手車有咩注意 同 養車嘅洗費 (泊車 入油 牌費 保養 保險)

唔緊要 到時自己試下就得

姐係份表剔咩唔重要，重要係考果陣車係棍定自動？
我都係打算考van有埋私家車牌

係
到時考官會直接係黃紙take個考生係棍定自動

講明先，考S位，L位係考完牌自學，以下係純分享，考試並不適用

鏡就基本上唔會校低，都係用左右兩架車嚟做對照。如果左右都冇車就泊咗入去先，停低咗就開窗望一望界，唔啱位就扭多兩手嚟微調

假設泊左邊，會揸前大約2個車位，跟住同樓上巴打一樣，會將個頭扭右啲先，入R波，同目標差大概個半車位就大手扭，過程望實左鏡，用自己左邊車尾同隔籬右邊車頭做對照，多/少咗位就回返/扭多少少
車尾一到/差唔多到隔籬車頭就即刻望右邊鏡，用自己右邊車尾同隔籬左邊車頭做對照，夠位就扭埋入去，然後回軚；冇位就揸返前少少扭多手
如果泊右邊嘅話就將上文左右掉轉。總之記住唔夠位/有懷疑就扭多手，唔好攞咁盡，最緊要穩陣，揩到嘢仲煩

喺停車場，見到有位而你想泊嘅話可以打咗死車燈先，表示要呢個位（呢個係江湖規矩），後車通常都會識做停一停俾你泊咗先，佢同你搶嘅話咪落車鬧人

新手出街宜加練習，可以嘅話搵個識揸嘅人陪你練習，落車睇位：我意思唔係要邊泊邊提你，而係你自己練，萬一就撞先嗌你，咁你可以練得安心啲
冇人陪嘅話，夜晚去工業邨搵三個連續吉位，貼住中間位棟兩個雪糕筒慢慢練

咁緊係有盤啦....
果D係乜野盤黎先得嫁
D 10年車齡既歐洲車你都重走去買
你預幾多錢整車

我番工揸Benz, 隔離房個同事公司揸寶馬
架Benz同寶馬 整到仆街好彩公數

我屋企自己揸Camry, 真係唔明你地咁既budget追求歐洲車為乜
唔會係諗自己撞左都鋼水好D呱, 咁就買裝甲車啦

而家D新車入R波個鏡自動向下係有原因既
真係有佢既作用

L位易過S位太多。。。

一個月就考棍波
次次學車都比師傅屌到上天，多數係屌行車成日偏埋一邊，轉灣轉得差同成日唔識睇線

完全唔覺得自己會pass到

新牌二千幾cc出燕梳會好貴，甚至唔肯定出唔出到

原則上越大少少越食油，俾我同朋友嘅數你參考下：
我1300cc，市區居多，大概13.5km/l
朋友1800cc，市區公路一半半，大概10.5km/l
當然，最終都視乎架車嘅config同你自己嘅駕駛習慣而定

窮鬼揸開錢七，冇咁先進

我2500CC 公路為主
10KM/L

其實好睇隻腳聽唔聽話

點解會唔肯出燕梳既？
CC大會難控制d驚你炒車？

下下地板油又下下重迫力一定燒油
其實柔柔哋揸已經好唔同，坐都舒服啲

行車偏埋一邊
呢個睇左右鏡同線既距離去調整就得

最重要係技術真係熟哂
跟住就係熟條路
例如邊個位有黃格邊個位要cut線
最好同一個路段位置自己模擬多幾個唔同路面情況
例如一想cut線時冇車同突然有後車駛黎點應對
又例如一想過死車突然有迎面車駛黎又點
成套動作一早諗定
到時就唔洗左諗右諗即應變

我學車都係被屌到仆街
到考時冇cfu係隔離仲鎮定哂
1take 88佢條尾

你應該架車比較細
如果揸中房, 中房大架好橫身
你開窗都要伸個頭出去好辛苦先望到地下條線
(因為架車就算泊正中都好貼線)

泊完入去再調整都無你地咁靈活

BTW, 我呢排試玩D自動泊車, 其實好牙煙
真係好L驚整到隔離

係呀
同埋我成日載住一家大細
好少地板油

冇錯，特別係後生
價錢就同年齡相關，一般25歲樓下會貴啲，過咗又會平啲

不過2500cc好似比兄出過嘅，睇下佢介唔介意講下幾錢

市面上有D飛仔車
例如Mark X 果D你新牌就唔會出保單比你

大CC 多數D車會快D (唔一定, 睇車尺碼)
快D佢又驚你易炒D, 咪貴D囉

Anyway, 有心頭好自己問保險佬最實際

我3X歲, 專業人士
P牌出2500CC

三保要7千幾, 墊底費1萬
我知有D墊底費高D, 保費會便D

但2500CC 都分好多種車
好難一句講晒, 似終要問保險佬

揸過幾次Camry同Cefiro，真係瞄住車尾兩隻角嚟睇
但感覺唔算太難，因為方法上相差不遠，係要小心啲咁解

我諗熟左條路真係會好d, 而家都係一路渣，佢一路指示我去邊/ cut左cut右

簡單D幾十蚊裝個輔助鏡係側鏡
就解決晒呢D問題

我朋友直情換左成個鏡面大角度D
乜都睇晒

講漏咗
仲有車主工種、車齡都有影響，真係要問保險佬

其實泊車點都唔難
只係睇下你一開頭想兩秒調低個鏡
但開車前記得2秒調番高個鏡

定係就咁入再用唔知幾多秒出入多兩次調整

條條大路通羅馬, 其實泊得到就得

乜原來車主工種都關事

真心覺得P牌出車係充滿愛
份三保貴到有時真係懷疑自己

關事
但聽聞影響唔大
總之都要報

文職聽講係便D, 專業工種又便D之類

話雖揸過幾次，但都唔係自己車，冇搞咁多嘢

同埋個人覺得趁新牌應該練下技術，務求第時萬一公司俾架原始車自己都揸得掂，所以自己車都冇搞咁多嘢，連尾cam都冇裝

因為聽聞過「汽車維修」出車係貴，但唔知點解

Btw，好奇想聽下自動泊車嘅嘢

無泊車CAM我真心佩服
其實我細佬都話我靠個CAM 好ON9
咁佢揸左十年車話我ON9 我又無得出聲

其實唔算好有用
因為香港D泊車位太細, D地線又甩色
未必泊得到

但個天眼360度泊車鏡頭真心勁
我想喊出黎

12月19號甩P 想問係咪有一日係唔渣得車

泊L好簡單, 反而S位 係街渣好大壓力
因為我之前考棍VAN
無頭又無尾, 睇位又易
依家渣緊架又長頭又長尾, 泊S好難... 渣左5個月, 都係唔係次次泊得咁貼, 有時個位岩岩好夠泊,我都唔敢泊 怕扭錯後面又BU

L位就好熟

所以養成咗開窗伸頭望嘅習慣

S位反而我掌握得幾好
我真係用番晒考試果套去泊就搞惦

原來係靠地下畫線
喺香港地唔怪得話冇乜安全感
隔籬架車泊過界/肥少少都出事

又唔完全係
佢好多個感應器同鏡頭
會先detect 個泊車位左右夠唔夠空間
之後先detect有冇線跟

但總之香港地車位細
總係好唔放心比佢自己黎

D女同事就鍾意用

師兄渣咩車?

好難呀 S位 明明我考牌戈時輕鬆一TICK
依家出到街, 成日都好怕回太戈時FING到前面架車
如果個位唔夠大我真係唔敢泊

係全自動?

我Benz & Camry

你主要係驚FING到前面姐
呢個算係心理關口
但其實同你轉彎個視角一樣
你會知自己車頭個位置同個障礙物差幾遠MA

驚咪移後多少少先開始第一手
當然如果後車又好貼, 空間太細就小心D
我揸開中房, 我會預鬆D位先決定泊入去

我負責踩個brake

泊位就慶幸當日考試係考S位，大概都有心水幾時扭軚，只係轉返私家車時小心啲頭尾咁解

如果係考L位再出街自學S位個故事就唔同哂

我渣緊accord, 好肥大, 有時入屋村直角停車場真係喊出黎
以後唔會再去舊式屋村停車場
試過銀花左條腰

都幾白癡, 唔學S位真係無可能出到街識泊
同埋你唔識泊L你唔會阻到人 最多都係停車場
你唔識泊S 有機會阻到救護車

一般上到車揸兩下都有心水個頭幾長、幾時要扭軚嘅，同埋真係唔會預得太盡，肴底嘅話大不了再搵位

咁樣泊車勁頹

今日11點35考河畔一take pass

女人最愛
所以我玩完就讓左比女同事

D屋村停車場
我反而最憎係無啦啦下面有條水管突L左出黎
有時唔夠光望唔到真係會括花

水管都尚算為粗，最慘係有啲屋邨會再整個鐵框圍住條水管，呢啲真係睇唔到

今朝培正肥

果個框, 我條鈴已經中過

跪求棍私師傅
本身個個同自己唔夾 又肥左
懶人包好似無講啲師傅係教咩

巴打我見到你 我地再努力

窄位當前：
男人：8千轉，2咪車，一手軚搞掂
女人：自動泊車

比部乜車佢地都無L用
佢地最後都係落街坐的士

就係嗰下，我同架車講：你嘅傷唔會白白而受
所以的起心肝操好手車

我條RAYS聆
死得好唔抵

佢淨係話車尾泵把一定要喺黃格入面 然後我泊嗰陣佢淨係叫我定住個極力子 然後乜都冇講過 全程都係我自己靠feel揸
利申:1月中考掃桿捕 依家淨係上咗兩堂

1月重有時間
唔洗驚住

我報過corolla價
21歲p牌要11000+每樣30000墊底

師傅仲未俾我揸出街 淨係不斷叫我重複咁兜 加路連山道→棉花路→東院道→大球場

其實呢幾條都係街黎既

恭喜巴打 我聽日考
有無咩位要注意？

頭幾堂係咁架啦 熟咗先帶你行考試線

25歲樓下要預咗貴

有人係斜路衝出黎 我同佢一齊踩

佢係資優生
只要佢感染到保險佬佢係資優
可能終生免保費

嚟緊2月要考天光道
之前已經肥咗次澤安

差啲唔記得咗

比想像中貴

其實搵屋企人出係咪好過自己出
google過平好多
但係又冇得儲NCB

屋企人無牌

消極D可以頭幾年靠屋企人出
之後等你個牌有幾年啦
再轉番比你儲NCB係會便D

但如果屋企本身無揸開車
屋企人反正都無NCB, 就不如自己出算

屋企人廿幾年牌齡
自己得一年車牌
諗住兩個人都去問下價 睇下差幾遠

咁屋企人名就算無NCD都一定會便D
不過長遠計你都要儲
視乎你係咪長遠揸

搵屋企人都要睇年齡
如果搵阿哥家姐廿幾三十歲而牌齡多過2年就應該慳得多啲
如果搵老豆老母雖然牌齡可能有廿幾三十年但本身成六十歲就未必平太多

之前細佬妹實測過, 都係便好多
除非你阿爸阿媽有D病歷要申報

最重要控到架車有咁慢得咁慢

救命聽朝就考 已經好緊張

我都係

加油 祝你考試成功

你考邊度

油塘

今日考忠義終於pass
見到奪命甘，好彩唔係我考官

有冇巴絲今日喺忠義俾奪命甘殺左?

我直頭考試果陣一路揸一路流汗
考完之後喉嚨乾到苦
好似跑完馬拉松咁
師傅話呢D叫壓力汗
個個學生考完架車都會好大陣味
好彩最後1 take pass

有得平就好，應該係我記錯價

因為嗰陣好肯定搵老豆幫手會平就冇再特別記

好怕肥 聽朝考了

我都係 我培正道 求圍爐取暖

聽日下晝考永孝
好驚落雨 左腳太跣好難吊極力子

聽日咁多巴絲考

咁多聽日

屎都瀨
信錯朋友 好炆水先黎學
聽日考 岩岩上完3堂 仲有好多野比師傅執

執緊咩呀
考前上黎問下應該幾時學車呀嘛
呢到好多人比意見

我都聽日考 沙田駕院
師父話我渣太慢同埋轉左好少望盲區 但轉右望得好足

做咩考私家車咁on9呀

唔係呀 我棍van

好少聽話會渣太慢，你係咪40都冇

咁轉左駛鬼盲區咩
講到明貨車轉右先要望喎

棍van都仲叫你望左盲 個師傅搞咩黎

大多都渣3x左右

沙田d路點都上下40啦，車又少，路又長
落雨行35到應該都可以接受

落堂果陣咁同我講 諗諗下個頭都唔知點轉先轉到左盲

左邊中門塊窗仔

你聽日考幾點，我聽日都有堂學車

聽日考澤安道，想問下揸到三十幾得唔得

考12點呀 希望到時唔好咁驚

可以，但一埔道同南昌街一定要3波過40

考車上限50，正常40前後就夠晒掛？

一陣一個唔小心過咗50就gg

我考都係40左右 學車成日過50
但考嗰陣超速就510咖喇

左面盲區 van 係唔洗望架嘛
我都係沙駕 尋日一剔pass
我淨係出迴旋處先會擰頭望左
其他只望左鏡

唔洗驚 當平時練習咁就得架啦
尋日阿sir 最後比我既說話

沙田大涌橋路係咪有一段限速係70
咁學牌/考牌可唔可以揸超過50

到我買車果陣無啦
家父自己有架戰車通街飛

細佬妹又自己有車

所以都係自己名慢慢捱NCB

尋日我問阿sir
佢就話 邊個講架 唔超速就可以架啦

其實學牌個指引無寫到有速底限制，我諗應該都係跟番路段限速

果段我揸過一次，上到60幾
不過阿sir話好少考大涌橋

利申：聽日考，好L緊張

考幾點？ 我尋日1400
一齊出發個d 個個都早過我返
我已經係銀城架啦
唔通全部多石

屌 我阿sir話呢排考多陣大涌橋
多石就好似不嬲都考得多

想問下聽日如果拎牌，係咪直接上長沙灣拎表填同帶齊野就得？

係，表可以上去拎

Thx 師兄
聽日就考 好驚呀

都唔知聽日上唔上去好

想早D甩P 又得閒咪上去博下
唔急咪等多幾日
利申 3日上去拎左

聽日有時間既，係唔知博唔博好

今日考既巴絲加油啊

加油! 祝你一take pass

我琴日11點35考河畔

今日考果幾位加油呀

第二個快期九龍區，睇日子個月曆係禁唔到去十二月

試吓打電話約，我第一日就成功咗

聽日試埋先

窮撚表示拎牌後每個月都係搵兩日補鐘當操車
寧願做假日司機都好過雪藏牌

陣間11點培正

巴打你都好忍得
如果我屋企有車很肯定我18歲就去咗考牌

我地好早就分開住嫁啦
佢地D野我掂都掂唔到
只係上年老婆嘈話要自駕遊
我先走去考, 之後買架車練下

咁搞法每個月洗千幾銀
好難堅持得耐

係愛呀巴打

通常一係嫌貴唔玩，一係手癮大就索性買車

我寧願錢包君戰死沙場
都無女人發癲咁恐怖

而家就成日做柴可夫司機接送岳父

法例上凡人，話之你正式牌、P牌定係學牌，喺馬路上揸車就要跟牌行咖喇 只係P牌同大車會有更多限制，就算你喺馬路踩單車被地炮射中都一樣罰得錢扣得分

限速高過70嘅路都係快速公路，學牌本身已經唔俾入，加埋其他學禁路段，學牌可以合法踩過50嘅路根本所剩無幾，所以你唔駛擔心

廿四孝巴打

如果用錢解決到女人發癲嘅問題咁真係一定要咁做

某駕駛學校2500有十節
夠5日（兩個月）用
我覺得一個月洗千幾蚊過下手車癮ok抵
好過每個用6千蚊養架二手錢七

6千幾又太誇張
不過如果每月1000解決到你生理需要
都未嘗不可

但好坦白講, 你補鐘補到咁上下
你又覺得無癮, 似終好多野有局限

但2500 十節咁便又真係利害
好少見有牌補鐘都有package

寧得罪錢包君
勿得罪老婆樣

全世界單身既巴打
請珍惜單身既時光

單身買架車都好嫁, 有個入油位比你...

你想要?我pm個駕駛學校名比你
因為我計過條數做二手錢七假日司機p牌保險，月租車位，保養同牌費等等一個月6千左右走唔甩

唔洗啦, 睇下有冇其他巴打需要
我拎P牌果日就同日買埋車

你即管玩左十節先
揸車一開頭好似吸毒咁

又肥

巴打，我都想知邊間駕駛學校有咁嘅package提供

感謝

考試都比人放上youtube, 真係陰公

今日掃桿埔一take pass

邊寧頓街一takepass

唔好意思唔識用連登pm
好運駕駛學校
不過我係報棍van
是關佢棍私係用牛肺echo

竟然唔係樂活道

三個考官 一個邊寧頓街 一個樂活道 一個棉花路

你點知其他考生條路?

雖然棉花路就一定睇得出
右轉直行

一個就排隊嗰時兄師講 一個就入試場前一段路 對頭車

我估你都以為左轉會行樂活道

未到路口已經同我講轉右靠右之後再轉右直去

咁想問下棍van幾時先要望左邊同右邊盲點

響出面搵師父 第一次考肥澤安
我係交差手咁考 之後佢肥我軚盤控制同入灣
係咪因爲真係交差手問題
個師父明明話可以交差手 又冇話唔比死軚
同埋想問下補考要點做 諗緊好冇搵番同一個師父

van仔從來都唔駛望左邊盲點
轉左望左鏡
轉右就右鏡加擰頭望盲點
就係咁簡單

係咪連泊車掉頭都唔駛？我10號考啦 但係好似仲未熟哂d野咁

交差手 死軚
想肥就繼續做
轉師傅啦

總之van仔左邊唔駛望盲點
泊車掉頭你冇出界 上石膊 唔好死軚
注意番step
基本上冇問題
10號考都有時間 操到熟就得

可以扭一次死軚

我個fd交叉手都合格到，應該好睇個官

會唔會係入彎衰送埋軚盤控制

哎喲 我記錯左係13號考先真 sor
不過都仲有幾堂時間比我練既
但係師父成日話佢full哂 冇時間比我加 死r爛r先比我加到兩堂

點解唔用番實冇死既捽豬腸呢???
你考到牌話之你單手

我考個日 係連續幾個樂活道嫁喎

邊到學
咪去駕院補鍾 出面搵應該實有

係銅鑼灣跟a1學呀
但係我驚出面搵 揸架唔同既車會有分別

驚閪咩
可以揀同考試同款車
咪又係van仔一架
唔會太大分別

鍾意去邊就去邊
揸車又可以一個人靜下

佢腳短要坐到好前，推拉會頂住

有冇p牌巴絲人地讓完你會打兩下死火燈講唔該

今朝考沙田嘅巴絲打咩環境啊？

我會, 有時真係好難出要舉手等人讓

通常都會
朝朝老龍塞死哂，啲路口等唔到人讓根本冇可能出到

肥左

考邊到?

有時舉到想落車跪低等佢讓
通常等到巴士就會讓

真係有得拎
想問下邊到會有p牌買？
係咪車房都會有？

石蔭
傳說最易既路線都俾我肥撚左

今日考銀城 肥左
話我轉2 3波果d好登
排期要排到下年8月

師傅有無幫你排快期?

運輸署附近D學車鋪, 會有嫁啦

咦咁我去問下先，買左今日可以揸

話無晒快期 最近都係7月 同8月
佢話8月好d 暑假小d車

泊車掉頭 其實有時間最好都望下其他鏡

就到參考點就唔好理啦 專注返要做既野
未到參考點 有時間 做下樣 咪左中右都望下啦
我掉頭都被剔 輕微 沒有查看交通情況

今日考幾點?

12點

比D勇氣出外面考啦
等到下年8月蛇都死L左投埋胎

衰咩

買對四隻角都有吸盤既
李健果D ON9 得兩隻吸盤
揸揸下轉個急彎會飛甩
甩L左又會比人捉無掛P
咁就ON9了

岩岩考多石 肥左

今日沙駕又落半旗咩?
好似死傷咁慘重

我都肥左
考大涌橋
俾隻的士狗閘落黎
我已經減速但考官話我太貼佢

衰咩?

腳制控制不當& 轉線前未有查看交通情況

個腳制係咩問題

我等上堂都見好多人排隊

停車chok

永孝一take pass
Btw TN 7944巴打唔好唔開心
下次斑馬線望請楚先好過喇

得咗啦
想問今日考下星期三可以去攞牌未

星期三無問題啦
星期二都應該有

今日沙驚肥咁多人既

間唔中都係咁

我個師傅喎

恭喜哂 3日拎P

今晚好好享受下

上一次肥咗，今日沙駕棍van pass咗

肥哂乙丙?
淨係肥丙應該唔洗咁耐喎

無呀 剩係路試都咁耐

淨係丙部去到下年三月炸喎
合併就9月
可以上運輸處個網睇下

定係駕駛學院個期會唔同

想問各位巴絲, 如果澤安行大埔道個條線, 應該係第一個燈位前就轉返二波, 定係去到第二個燈位(準備左轉入白田)轉返二波比較好?

成日都驚第一個燈位轉紅, 搞到三波停車

想問下駕院排路試期係咪跟運輸處果個
定有特快？
ps唔係重考 講緊第一次考既話

第一次考緊係冇特快

其實諗太多
要你上一上三波姐
你咪睇住個路面去轉囉
可能你考果陣好多車 你連三波都上唔到

即係跟運輸處果個？
我有fd 報觀駕第一次考都好快有得考
唔係跟運輸處個排期

咁你唔問佢點先做到

你既然驚3波停車
咪就到長落斜後第一個交通燈位果時減速轉返2波
唔一定要去到臨左轉先2波架喎

駕院 既線 好似係獨家野來
運輸處 唔會有駕院線
駕院 又唔會有運輸署既線

香港地揸車好諷刺
其實巴士最難搶點，同埋讓人嘅時間成本最高，但好多時都係靠巴士先出到路口

我就係買咗兩隻吸盤嗰隻，個吸盤係廢嘅
後尾索性搵雙面強力膠黏哂四隻角喺玻璃算數

我第一次買兩吸盤
轉個靚彎後面果個甩左唔L知
比警察周我貼單邊
好彩佢見係甩左放我走
之後即刻買左對四吸盤

相信自己既才華
一直睇晒你學既生涯
你係天才

巴士起步慢...所以.....所以.......

今日晏晝兩點半肥咗宏業東
反而唔係喺死車街出事
衰油站的士佬篤油

有冇人可以屌柒我

而家肥咗再排返要排到八月

今日好多巴絲肥
你地唔圍爐

就算佢唔篤油你側鏡見到的士
都醒少少比佢過左先啦

再黎可能佢無篤只係你望唔到

我停車果度有兩個細剔話我無查看交通情況，想買下各位巴打係唔係姐係無望後鏡，同埋兩個細剔代表比考官周到兩次？再比佢周多次就變大剔？

細剔無意思架
PASS左自己小心渣就得

多謝巴打

我估應該係駕院個期唔同d 我有個朋友10月考忠義肥左 1月都重考了

駕院係獨立排
一向都耐因為大家都以為易考

係
但考試嚟講及咗格咪得

不過揸出街都係留意下好，特別係想停埋一邊上落客前最好都係望咗中鏡肯定安全先

所以你懂的

有時知架巴士想埋自己線都會儘量讓下，當還債

識人因為外國留學三個月就可以考到車牌

好 唔該巴打

搶到快期三點，有啲驚

你係停車口一轉右再行前少少年咁瀨野?

岩岩約緊考前補鐘，朋友介紹個阿sir 話補前一個星期先搵佢， 會唔會好唔穩陣，我聽人講要早一個月約喎

咁咪約第2個囉

有冇唔屌人既師傅介紹
駕院上八堂實習，一堂長途駕駛，同埋mock, 我諗住考前補多三堂，唔知夠唔夠

鴨駕既話夠啦

永孝街有咩要注意
仲未記熟條路
好多轉彎位下

咁你記熟左D路先
否則D巴打講注意乜你都想像唔出

好緊張
永孝街個試場 泊完位係咪要自己預位調頭

沙駕?

駕駛學院、楊錦祥，巴絲打們點睇？

小心大窩口道果2個路口

好L on9呀，轉彎轉得唔好hi左壆就肥左，明明條路好簡單

揸到咁就真係抵肥
輸自己就無辦法

我考果時習慣情況許可下都壓慢架車慢慢出
確保唔會hi壆

斜路八字其實難唔難

岩岩考完 元朗 一剔pass 11號之後可以拎

啱啱

幾時考？
琴日永孝1 take pass 考直去（見到十架有九架都係）
一開波叫師傅早啲到 霸個靚位 因為第二第三條lane有兩個準備車位可以俾你就咁直行去考泊位 唔洗自己扭軚預
調頭預位好簡單 泊位出黎好快扭盡右軚 見到雪糕筒支棍完全過左左邊倒後鏡就回 再用左鏡睇會唔會撞雪糕筒同石壆 車直軚直
考直去嘅話小心斑馬線
特別等一條而家係有臨時燈 對面線停紅燈嘅車會遮左斑馬線同行人路 睇倒冇人先好過
琴日考之前我師傅揸入去俾我睇 就見到前面架考車有人照出 俾個官剎到軚都響 嚇親個學生妹
之後發矛死火冇入空波著車 前後俾人踩左三次
仲有可以嘅揸快小小 一日唔過50都唔會肥
因為永孝好多闊到仆街嘅直路
不過都係行熟條路先啦 行熟其實就好易

聽落永孝真係易過油塘 我聽日第一次行

28/11 tri take 合格
死喺河畔 生喺河畔

多謝巴打
你幾點考架？ 多唔多死車同埋學生
個試場係咪要考完泊車先考調頭？
我下星期五就考了

邊度有得買四隻角都有吸盤的P牌？
我都係蠢左係李健買左

15:15高超道一take pass

我考16:05
永基路有死車有一定嫁啦 對面有車咪停囉 佢停你就慢慢溜
學生都多 不過佢地唔係盲嘅 基本上唔會突然衝出黎
斑馬線要讓 安全島就睇行人動態 佢有望到你而又停嘅你可以定速過 佢眼尾都唔望嘅就要收油
其他衝出黎嘅基本上離遠已經見到 收收油 太近就要停
冇錯泊完位先再調頭 葵盛圍葵合街盡頭有得練 師傅應該會帶你入去 嗰度預位仲短 所以嗰度得考試就應該冇太大問題
加油 貼返張黃紙旺旺佢

好勁呀巴打 恭喜你
希望下星期我都pass到
有兩條線係咪一樣 只係方向唔同？
第三條線就係你考個條直去既路？

係
仲有小心整路 呢排好多工程 有啲位收窄 要收收油
轉左再轉右條線近舊葵盛駕駛考試中心有個臨時燈好撚斜 要小心啲

衰自膠 天光道 pass 路試 但心急肥掉頭

差乙好快搞掂啦

但係咁樣肥會好想打死自己

算啦
考試既野就係會有意外突發既
至少你9成半已經有牌

我果陣都係pass 路試 但我係肥泊車， 洗多3000幾

要咁貴咩

我補多左4堂 加埋租車費差唔多

租一次車考試都千幾2千啦

又要租多次車 唉

係澤安補考 都輕鬆既

鴨呀

我係金鐘 李健附近有另一間鋪，唔記得咩學校了

想問下電話搶左快期，係唔係一定要去運輸處搞紙

係，你有冇上網print紙

咁又要請假搞

我嗰張黃紙好多細take

屌 你見我呢張都十鳩幾個啦 合格咪得
P牌已袋 理撚得你

我都搶到
但係張紙話如果搵人幫你搞就俾身份證副本，同張路試form 佢就得，但係路試form姐係我一開始補果張form ？

有無P牌嘅Tg群 WhatsApp群

出左車可以揸架車去掃桿埔會下班學神

今日第三堂，繼續練上落斜停車同調頭泊車，覺得自己好撚豬，次次上斜唔記得要踏油門先轉到波開車，三次都錯。

印break 又一係放哂一係停哂，已經著左薄底鞋去，但都係掌握唔到深淺。

但阿sir 話我都okay 唔駛諗補堂住，但我冇乜信心。其實個阿sir 都好好，冇乜玩電話又幫我諗好d 位，做錯冇屌柒我，我真係想做好d

成日都唔記得打燈
係咪冇打3次就肥

駕院？

交差手有兩種, 正手交差手係可以, 不過考試當然豬腸穩陣

係呀，有分別？

駕院既話有時間可以去跟下車，睇下其他人點揸，攞多d經驗，到自己上堂嗰陣會易d上手
問下個師傅有冇d進度同你差唔多可以參考既同學仔黎跟車

同一層?

想問下電單車重考快期幾耐有
依加等左成個月 ，個快期佬都未有消息

我渣棍van行緊2波
落緊微斜嗰陣前面有架車慢駛緊
咁我就踩break，如果車速已經夠慢
我係咪可以放break轉吊極力子？
定係要一路踩break一路吊極子

落斜一定係break 加 極力子

如果想部車keep住慢行
係咪吊住就得，唔使踩盡？

落斜極力子唔駛高
最主要係用迫力控制速度

真心，落斜正常唔會需要吊，因為衝力大，所以慢溜就ok。如果真係震，先吊一吊佢，無咩特別事都唔建議吊。

呢到有冇考元朗路線既人?你想搵邊個呀sir補鐘?我fail左2次,2次都有搵李sir補鐘,佢教得幾好,但貴,700蚊1.5hr

明白
即係落斜要盡量踩深啲個極力子
但又唔好踩盡，以免空波滑行
同時間要一路踩住個break

直到想停定先好踩盡極力子再踩break

早幾日學車就遇到呢個情況
落斜踩break踩到架車開始震感覺就死火
但嗰陣又唔知踩幾多極力子好

你係想控制速度慢溜落去定係想停車

第一個無得幫 自己記下步驟
鞋底呢 試下唔好著薄底
人人唔同 有人要著厚小小先FEEL到個感覺
上個POST講過
我個FD要著TIMBERLAND先FEEL到
所以襯你上堂仲早 試多幾對鞋 還惦你都話薄底掌握唔到
而補堂果方面 好小第三堂叫你補既
都仲有大把
加油啦巴打

想控制速度溜落去

踩brake踩到震晒既話你踩到好深wo踩少少唔好衝得太快不受控制咪算

如果真係有車塞係前面要溜得好慢咪轉番1波

落緊斜應該冇乜需要吊 一個不慎變左空波滑行你就再考過

轉番一波黎行，唔夠慢就乾脆停車，夠位再慢慢開

我都就考，上次都係衰呢條路，你衰d咩？我衰沒有顧及其他道路使用者同埋車前急速切前入，最慘就係我唔覺有做到呢2樣野，考完仲係有信心
我印象中有一次冇望盲區，係唔係因為咁就話我沒有顧及其他道路使用者？

想問下有幾多巴打三個工作天就拎到p?

你地上一次考係幾時

我都係衰沒有顧及其他道路駛用者+爬頭後急速切入
我估係我爬死車頭之後俾迎面架貨櫃車夾住, 所以淨返好少位入返自己條線, 咁就肥咗

師傅有講過望唔夠盲區都會肥沒有顧及其他道路駛用者

5月嘅事嚟lu

星期一考星期四拎左
今日揸埋

兩日
星期四pass 我星期三試下先 thanks

考車遇到你呢個情況應該點做好？ 等貨櫃車過咗先爬頭？
有冇搵師傅補鐘呀？

大家學到第幾堂會開始上手？
我學到第六堂都仲揸得一般般
愈揸愈無信心

唔好期望自己揸果10粒鐘會識飛
就算考到個牌你都唔會敢講自己上左手...

真係幼稚園課程黎嫁咋
慢慢用時間練好基本功

今日行咗一次永孝街，最擔心係乙部
調頭都仲係好差，究竟係咪一定要拉直架車？
泊完位要過右面調頭，成日俾師傅屌唔識拉直架車，又想知點解要回一圈，sor for 1999

係咪斜路盡頭學校隔離條倔頭路嗰度練？
嗰度咁短係仲難過試場嘅
我上面有講 總之泊完位出嗰陣就盡快扭盡右軚
見到雪糕筒支棍啱啱好過哂左邊倒後鏡就好快回左軚 未必要回盡 左鏡見到車身同石壆就黎平行就回直軚
嗰度ok去到試場更加唔洗擔心

上完第七堂，覺得自己有信心考試，不過間唔中會有甩漏咁樣

後日再戰

上次衰轉彎位置不正確

去到考試前一日 先覺得9成搞得掂
不過過死車始終唔夠定

自動波定棍波 你進度如何？我就學自動波
第一堂師傅介紹完架車同點扭軚就叫我渣出街
第二堂教cut線 爬頭 打燈 盲點 望鏡
第三至六堂教考試路線
第七堂泊車 調頭
之後就一路行考試路線 攞多d路面經驗 間唔中練返乙部

星期二應該都得

師傅話真係無乜計, 黑仔
有呀, 再考前要補鐘

小弟學緊沙駕，就快考試
想搵師傅補下鐘
唔知巴絲們有冇好介紹呢
求contact，謝謝

可以share陳sir contact嗎，我都想補下鐘

星期一9:40考油塘 壓力大到無時無刻都諗緊考車單野
一得閒就會睇youtube睇條線 有無人明白呢種感受？

Btw想問下大家 油塘線咁多上山落山 我考棍波成日好多位都上唔到3波 我師傅話大直路個段上3波唔計 一有機會上斜都要3波 但一斜路要我轉波又留意死車 我就好驚 仁宇圍條線直頭成日都上唔到3波 點算？

仲有 我以前駕院師傅教望右先要check盲點 呢家個師傅又教我左面都要fing頭睇盲點 仲要切左面線都要fing頭 大家又點睇？

我考個次係大直路上三波

咁1號線練車個陣點上？

我星期四考 嚟緊呢個禮拜四諗住出去拎牌 邊度會小人啲

沙田

我係落斜個陣轉3波，3波印brake慢溜

有位既其實，但仁宇圍就真係冇乜位上3波，兜完個圈出返崇信街，過埋燈之後條短直路係比較好既機會上一上3波

唔洗睇左盲點

都好過我補堂果時800蚊1.5hr

我好肯定話你知 因為我一take pass
其他2條路線 係大直路上一上3波 其餘全2波 都冇問題

仁宇圍 聞說 如果道路不許可 上唔到就唔上

即刻定好多 唔該哂

fail左佢。下次考自動波啦

加油 果2條線唔太難
但我覺得一開波上山 果條應該最易

我考轉左 果條

係咪一定要考後7日先可以搞P牌

轉左行鯉魚門道個條線 落山個陣長期有架死車小巴塞住

我考果日冇 好好彩
如果有要踩雙白過

好危險

所以上山最易

我又係

練車個陣行咁多次都見到架小巴，唯獨是考個陣唔見左

運輸處考試指引
有寫 van 因為載貨後 視線受阻
所以左面 只需望鏡

三個工作天就有 最穩陣就七日

啱啱拎P一個月出燕梳要成七千幾蚊
係咪正常？

聽日9:00考培正道 多唔多死車

未夠25歲？

夠喇

未夠應該唔只

培正道係咪咩時段都多車

Thanks！研究下先

堅係貴

油塘咁易考都驚?
平時練開表現點先

Call 定警狗清死車😂😂

有得諗wo

一take pass左
聽日夠7日去攞p牌啦

一早拎得架啦

油塘算易???

棍Van爬完頭之後入番左線係唔係唔洗望左盲區?

易啦
得迴旋署係難位
多數都一take

咁其實邊度至算難??

#536 有寫，唔使望左盲，但係記得要望左鏡

想問一問 考緊個陣泊車 泊到咁上下
可唔可以伸頭出車 望下前轆入哂個格未？

遲左睇到呢個post

通常見啲人講難都係掃桿埔 天光道 油塘呢三個

利申：鴨駕，上完堂儘量背返學左既步驟出黎，有冇巴打有時間幫手對一對有冇錯漏

泊車：打左燈，車尾三角窗見到雪糕棍，扭左，慢慢後。見到L 既底線回呔，見哂成個L, 慢慢後，前窗左邊下角見到雪糕棍，扭右，慢慢入，開窗睇位，泊完

三手調頭：知入邊個號碼，雪糕棍岩岩同自己平排，扭盡哂右，慢慢回呔修正位置，唔好太近前面黃駁，停車拉手制，開車扭哂右，12點啡色建築物，坐直見到兩行黃駁，回呔，小心撞駁，停車拉手制。

入後波，轉左呔，回呔，再右呔，當接近雪糕桶，停車拉手制

邊個比錢幫抽快期平啲

泊車最後一手軚
係側鏡望後轆入左格仔之後右滿舵就無死
參考點根據每人身高、坐姿唔同，唔一定岩

至於三手軚
第一次聽雪糕棍平排同望啡色建築物
唔評論啦

可以開窗
但無需要
拉直左都未入晒格你都好難救

想請教下
永孝街上斜係咪唔一定要轉三波？
我見d 片都會上三波 但我師傅又話唔駛 平路落斜先要

正常

有無人知駕院非至尊要點排快期？

無師傅幫無解

入返正題先，鏗鏘TY6010 姓王， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！

培正道一take pass 中透去到cut左再cut右個位dup得急見到佢係甘剔以為會肥好彩冇事

除左泊車 第一下睇雪糕筒之外
其他全部唔同 我沙駕

正常
泊車尺寸唔同
三手軚個範圍沙駕又闊D
駕院提供既參考點會唔同

Facebook打考車快期同學會
一係就自己早啲起身抽啦！

屌，今朝又肥。

棍波？考邊度？

Pass左啦巴打們 多謝比過意見我既人

父幹啦燕梳呢d 野😂

😂😂😂😂幾take 了

之前考棍，今次自動咋 澤安道

3，好撚灰呀。揸到咁都肥，想放棄

朱sir有料 好快有期 有時幾舊水比人賺下仲好 學一堂車都無左啦

肥d咩啊

切線未查看交通情況，搭未顧及其他道路使用者 覺得明造我 今次揸到咁穩都肥，我已經唔知點先pass

切線未查看交通情況
唔通臨切線果時有車後面駛黎?

切緊架車先入鏡㗎 除左呢下我全程都已經好穩 灰到爆

我個下如果叫佢比次機會會唔會放過我

都學左咁耐
1137癲佬都第四次1 take pass
下次再加油

我都唔知 會考高考都一take , 點解呢個咁難

切線
最正確係只睇鏡見到有車都唔出得
就算見到係好多好多米後面都係
只能講你今次個考官就從嚴去執

考車牌都講運既，下次會更好
加油啦巴打

肥咩先
棍定自🥵🥵

考試一定係有車就唔出

咩叫切緊先入鏡
本身中鏡都唔見佢?
無理由無啦啦變架車出黎

十一月底忠義街肥左，再報三月底油塘 係咪仲難

油塘
仁宇圍個條難
另外兩條都幾易

個人覺得油塘除左仁宇圍之外唔算多車 回旋處肯操多啲操熟啲就得 好過迦密村街個堆死車

反正預左以後要渣車既話點都要識出入回旋處 早d練定冇壞

又好似係，迦密村街兩邊都有死車
加油

希望生生性性

屌今日跑馬拉松塞到傻撚咗

自己打電話，第一次電話就中
之後抽左三日電腦，揀九龍鑊鑊都去唔到十二月

你哋停車幾耐之前會另頭望盲點？

不嬲塞開 整路仲大獲

唔係cut線 爬頭 先要望盲點？

慢車停車望倒後鏡就有

停車望中鏡.......

原來係咁

中左澤安

澤安易考既,我一take

你覺得速度夠就上得，我上斜前面冇車上到35-40就快快手上3波

快期黎

今次pass 架啦
幾時呀

沙田掛接 passed
之前嗰位巴打加油

電話未通過

多謝之前巴絲嘅指導，今日second take 棍van終於得咗

合格既弟兄姊妹
我地江湖見

唔會 咪做到成個乞衣咁
考多一次唔得你就放棄
做足哂啲野就聽天由命

利申1take pass

P牌最快幾時有得拎 係咪可以搵屋企人代取 我29號pass

下星期二

我一通就好順利，打左幾次，佢一唔通就斷

聽日
BTW唔睇第一頁

幾時開始操?

係咪可以屋企人代拎

其實份 form 有寫

後日

我27pass 今日拎左牌

係咪要自己填左表先 之後再叫屋企人拎去交？

唔駛
埋去櫃枱講低考生姓名同身份證冧把就得，話1 take pass仲會特快處理

講埋資優重會免手續費添

永孝難唔難考

小弟剛剛樂活道1 take
感謝之前解答過我問題既巴打

Pass

元朗補鐘搵邊個好？1月中考

澤安成日都有個推住車仔既阿叔喺白雲街嗰附近走黎走去，見到佢記得打燈爬頭

又 fail... 考車都考到窮

第幾次

第三次

我第三次pass,頭第2次哀緊張停車之後開車鬆極力子仲踩住個brake搞到死火 之後第三次知自己哀咩就pass

唔急揸車既咪諗下考唔考

始終唔想重新學過 今次唔記得望，就衰未有查看交通情況。 其他操控嗰d基本上無問題

以前師傅教踩brake , 慢慢加深直至停 , 其實都有少少chok
當前面交通燈位, 我要停, 咁要幾時開始踩brake ?
次次都俾人屌我一下子就大大力, 搞到好鬼chok

元朗工業邨

燈位前有兩個箭嘴，以合法車速計算，一般喺離燈位遠啲嘅箭嘴開始踩就啱，如果新手驚唔穩陣就再遠啲踩

chok嘅問題，老一句，臨停定前放返少少迫力就唔會chok

好

想問甩p係咪有一日空檔期唔渣得車

工業邨條路最短最易考

琴日拎左架車, 雖然係二手, 但初次出街都成功安全到步, 感覺唔錯!

有幾樣野想問下同分享下

1) 泊L位都叫一手泊得入(我係用隔2個車位距離90度扭盡後入方法), 雖然未到話車尾太近隔離?架車而要向前一手, 但係幾次都有大細邊?情況, 最尾都要駛返前再調, 又或者架車斜左, 都要扭返出去再調過。我記得補鐘?時候阿SIR話其實泊入去睇兩側倒後鏡對車尾同個車位?線「邊便尖?」就可以救返架車, 但實際係點我諗要搵日真係自己去停車場練下先知, 有冇CHING有心得?

2) 好多時出到大路譬如有4條線, 咁當自己諗住係直行, 就用2或3線啦, 但係有時唔熟路去到路口先知原來3線係只准右轉, 咁就要等人讓先入返2線先可以直行。不過呢個行多幾次熟路?就知應該行邊條線同幾時轉, 或者真係行次前睇一次Google map street view行一次。

自動波都肥兩次 下次轉唔轉去港島好？

今朝筆試PASS左
派左9月頭天光道伏唔伏?
小弟考輕型貨VAN, 棍/自動係咪到時自己揀?
希望一take PASS啦

你一早揀左

第三次都重唔記得望.....
乜事呀

仲有個小問題想問下
小弟本身近視要戴眼鏡
但係張學牌同黃紙都冇寫我要戴眼鏡
咁我到時張車牌係咪都唔會寫我要戴眼鏡
我到時去拎p牌個陣使唔使同佢講返
定係其實佢已經係唔知邊到記低左我要戴眼鏡

第1條熟能生巧, 救車我多數都係駛前再入調整

第2條唔熟路更加無得教, 真係睇一次google map街景先

再比少少分享, 買個手機架放直部電話
開住導航會一直有個地圖
停燈位咪用手指掃下個地圖, 睇定下次轉彎係左定右
咪有心理準備第幾個路口要靠左/右線準備左/右轉囉

肥兩次睇下肥乜
再諗下自己係咪真係要有車牌

兩次轉彎位置不當 真係要

轉彎係基本野
轉彎搞唔惦真係要諗諗自己重揸唔揸
重基本過CUT線

先唔講易唔易 但點會最短
你係咪想講元朗村

考邊到

記錯
但以前考宏東

諗住報駕院
但係諗左好耐沙田定鴨脷洲好
因為上網睇左好多PO話...
鴨脷洲易d又唔洗記咁多線,但係多死車同驚個考官個standard會高左
但係沙田果邊又好似大部分都係大馬路但係渣得長
各位ching可唔可以比d意見我
唔該哂

利申 我去兩邊個時間都差唔多

睇咁耐post
沙田pass 多過 鴨pass
沙田啦

竟然
我以為鴨記得果兩個圈一定好高機會pass...

關咩事，你地睇下運輸署data啦，駕院同出面cfu唔係差好遠

fb search李sir駕駛中心

利申: 第一次元駕大組乜都唔識肥左，揾李sir補鐘今日合格返

唔信自己追下POST
唔洗追好多
最近兩個POST

聽日去報棍波van

好好享受學車

大家普遍上幾多堂先揸得好/有信心考到
已經上左5堂
仲係揸唔好成日俾阿sir踩brake 又唔記得打燈望鏡
仲有兩個禮拜就考好擔心

有排等

只係上左5堂但仲有兩星期就考？

今日Pass，最快係咪星期五有得拎P？

你太趕 應該早一個月上先係
幾多堂先去考 其實係睇你自己渣成點
有人十堂已經無乜甩漏
有人三十堂仲要師傅提住提住做
咁就唔洗考

係

係呀
1堂個半鐘

我係考前個半月開始學
有啲位平時諗嘅時候記得 一揸就唔記得左

伏伏地

今日上第二堂
應該點練搵磨擦點 今日係鴨駕練s位泊車 因為太窄 想慢慢出 但成日都唔知個離合放得夠唔夠 唔知佢其實有動力向前未
我既做法係踏左brake同離合先 慢慢放離合 睇下到左磨擦點未 再放brake睇下佢行唔行
但咁樣做 有時可能會未有動力行 有時又會快得濟
想問點先可以用個離合器控制速度控得好啲 今日都比丫sir話左唔小次太快 仲要係泊車

上星期四pass 今日拎到 所以應該ok

重有兩星期
每日上一堂衝爆佢囉

唔熟架車個摩操點係邊既話
就踩住brake 放多d極力子
架車開始震得勁就即係極力子吊得太高 咁你踩番落d就差唔多

人人悟性唔同無得比較
有啲人練幾堂就已經曉飛咁
我自己總共學左廿堂
去到臨尾3,4堂仲係比阿sir噴到成面屁

極力子要慢放，嘗試用隻腳感覺個震動
特別係泊位掉頭時，當你感覺到震就踩返深少少先再放手掣/迫力，咁就唔會過快
同埋行得太快嘅話就一樣，踩返深啲極力子，減輕動力就會慢返

P牌補鐘既巴絲記住問清楚係三保定全保
今日問左幾間駕駛學校都係得三保
但大部份私人師傅都係全保
所以盡可能搵私人師傅

應該得但冇話最快
因為其實係睇考牌主任勤唔勤力
祇要佢入左你合格既資料落電腦基本上即時就拎得
如果佢hea既話咪要成好幾個什至7個工作天先入你資料落電腦

唉，P牌撞左車e家人地要返原廠整 玩完了

人地番原廠整好合理
你做乜撞人

日本車定歐洲車
歐洲至少2-3皮

我都認數，約左佢星期六去皇冠，佢話4-5萬

16年Hiace豪華版

其實撞車係每個司機既必經階段
我揸左廿幾年車D同事同我師傅都係咁講
點都要教下學費

件事點架

BTW 學緊車既巴絲
我建議點都搵啲時間係夜晚操下

本身夜晚學車

大家有冇搶快期連師傅推薦？
自私上次肥培正

學緊鴨駕，路線係易，但調頭泊位比其他場窄，而且場細，成日要排隊浪費時間。
另外最大問題想搵街師傅補鐘都難，400蚊一節，但如果沙田有220-240一節，變相你少左練習路試既機會

16年車咁新緊係番原廠啦
你點都有報保險呱?

但我係覺得好難搵到個磨擦點係鬆手制之後會慢慢去 次次搵到磨擦點 一鬆手制 通常都會標前

我知可以用brake控制住先 但我練到慢慢吊極力子個種感覺

咩情況下會畀人認定你係沒有顧及其他道路使用者？

人地打左好耐燈 你唔識讓佢
最簡單例子 唔識讓白車
會唔會易理解

我搵左李sir,有冇其他人有好介紹

衰d咩？

最長喎，元朗村先短又易

我記得我考嗰時候應該前面冇人打燈， 亦都冇車需要我讓。。。

巴打唔駛咁灰，學得棍波，死火/標前/跑馬仔係必經階段

架車一放手掣就標前，表示你本身攞磨擦點攞得比較高，所以架車已經有好足夠嘅動力起步，咁嘅情況下，其實你放手掣前架車已經有一定程度嘅震動

我覺得巴打下堂可以試兩件事：
第一，吊到震，起動前踩返低少少，hold住左腳，再放手掣，咁就唔會標
第二，師傅肯嘅話，掉返轉練，吊到震先，同踩低少少嘅震比較，再同踩盡哂嚟比較，咁樣會容易啲掌握到分別（一般駕院師傅唔會介意，因為係阿公車；私人師傅就一個個，始終傷車）

放鬆練啦，衰極都係得你同師傅兩個，其他嘢冇人知，況且呢啲事情師傅司空見慣

鴨駕泊位有幾多？
沙田計埋考試位起碼12個

會唔會關行人事？

駕院入面個場靜，搵磨刷點可以聽埋聲，出到去淨係可以靠隻腳feel或者feel部車震

冇行人呀

學牌冇限制1號係因為你申請學牌嗰陣冇報，黃紙就唔會寫
我建議你申請 p 牌嗰陣剔翻要戴眼鏡

六萬墊底

慢車cut線冇望盲點就撞左了
學緊車既朋友記住望盲點好緊要

撞得好勁？要整咁貴應該唔只係撞花左

佢拎返原廠整一定貴，前車門小部份凹左，後車門撞花 唔算好勁，出面整一二萬應該有找

唔知你學成點啦
但係我都係考之前10日先數番自己學得5堂
跟住嗰個禮拜差唔多隔日隔晚就搵師傅操
我學10堂，除左臨考嗰一朝，每次都死火
到臨考嗰朝操多一課都有換完線唔記得回燈號，跟住師傅又話對面有車我唔應該駛架車出去爬死車，又話我轉完波架車好chok

結果我都係一take

練多兩堂操熟左架車你就知大概去到邊個位鬆
同埋我覺得只要踩到架車開始震，鬆少係好過鬆多
最多行得慢甚至唔去，但只少架車唔會標前
同埋考泊位掉頭慢有著數呀
有咁慢得咁慢，慢到架車停都無所謂
反而比時間自己睇清楚岩位未

同埋就算我嗰陣操熟左都可能踩踩下架車會好震，又要踩番深d,但係到我踩深少少架車又唔行

呢樣野靠隨機執生

唔該曬師兄

係 我依家就係好似你最後講個段咁 我都覺得鬆少啲好過鬆多

想問下肥左搶快期係咪730上網入就得

我肥第一次係小路出大路，大路有車我睇唔到出左，即肥呢樣

4個，兩個平地，兩個暗斜，成日都要等十分鐘先入得，當初選駕院係想唔駛排，點知中伏

咁你當初貪便揀左份高墊底啦

最入第4個唔考，好斜

咁真係當交學費
人地無報頸痛你已經好好彩

即係只考一到三？上堂我係四練左兩次 都做到但唔係好好

考試果陣會留1個位比就黎考既練習
就係最入果個

聽日重考石蔭 緊張

琴晚又學車, 師傅都冇話我知我過緊死車時, 咁岩對頭有車仲應唔應該過, 定係停低先?
葵盛條路係咪夠3架車過?

來回得兩條線既話就老閪都唔過啦
你點知對頭手車係咪好同禮讓，因間佢揸得鳩鳩地唔貼自己線行又老馮咁揸唔讓你，到考牌嗰陣要考官踩break都係你自己肥，對面又唔會痛既

過緊死車
只要你騎左線, 或者即使無騎線但你預判對方會好近你
都要停定比對頭過先

要踩線過死車既話
穩陣就打燈停低確保對面線冇車 先再睇盲點駛出
考試唔好博對面線咁好人呀 考官一踩brake就係咁先

大路有車,小路出大路係唔係點都唔出...?如果架車好遠呢?

即係望到有車黎緊即刻停?
借左隔離線都照停?定係減速就得?

你地真係好好,好熱心呀
我琴晚試過類似情況, C FU都冇出聲話我, 我照過, 我仲ON99以為得

騎線必須停
人地有優先權

因為條路好闊, 唔會騎到線

點為之遠先?
無得一句講野
人地遠但揸緊好快呢?
人地遠但揸到龜咁慢?

咁你預判對頭車經過你果陣
有冇1隻車門距離?
無就停一停先

想像下個位窄窄地但唔洗踩線 你格硬過 跟住撞爛左架車個鏡要賠錢

學上面話齋..老閪都唔過

想買考試用到既電單車頭盔
大家知唔知邊度平？

今朝11點將掃桿埔，棍van, 卒之都合格了

我都係咁話，唔好過，等人過咗先

恭喜

好驚險
有單車係st Paul 學校附近攝埋黎
再前d又有巴士死火

2nd take?

無人理我☹️

2nd take 東院道合格揮手

屌 拎牌之後第一日揸老豆部大霸王
自動波真係好易踩過70
入左pit 好彩原來只係隨機吹波
如果唔係第一日就加監半年
啊蛇舉手嗰下真係鳩都縮埋

我拎完車第一晚係清水灣比佢揮手叫停果刻
都以為就咁玩完

咩事俾人截

特別上公路真係好易過
隔籬線全部都飛緊（雖然可能只係80）時自己望住個錶行死70真係玩命

1st take 樂活道

其實係晚晚都有既例位
再抽人停低check 安全帶車牌果D野

之後練車日日見阿SIR重識SAY HI

被龜叫停嗰下真係會肴

夜晚嘅清水灣道咩款式都有：燒雞翼、吹波波、齋照田雞乜都齊

試過有friend做兄弟幫手揸花車，日光日白過咗壁屋被人燒雞翼燒中咗即場入pit

清水灣夜晚太多人飛
電單車黨都幾堆
如果唔係見佢載住條女
而條女又咁好客讓個PAT比後面睇
我都差D同佢地飛番場

第一堂係咁嫁啦
慢慢學啦

女學神不滿被「肥佬」 涉手機掟傷考牌官被捕

有無巴打知咩事

可能係情色糾紛

星期六上堂同阿sir 八下先

1st 樂活道衰唔夠快&離物件太近，抽到快期下星期同一時間考第二次，好驚重蹈覆轍

擒日睇viutv 個節目，d 師傅講會想睇下你底子個d 先
不過我第一堂都有出街行左個圈

咩節目

唔夠快即係條路暢通都行得10幾20？
定係冇上過3波？

又要威又要帶頭盔

我第一二堂係禁學車時間

有冇巴打考石蔭 有心得

星期一pass星期四拿唔拿到證

我試場一出轉左到落斜既時候就即刻上3波，去到黃泥涌道都上到
不過臨轉上樂活道之前我驚紅燈停唔切，所以早左少少轉返2波，之後上斜起完步之後，其實我係知俾油就應該可以轉上2波，但係太驚轉波果陣會溜後，所以1波過曬上斜，上完斜就2波落斜
會唔會係上斜果陣我冇轉2波，所以話太慢呢？

我第一堂已經係九龍塘出去窩打老道，勁多車
第二堂已經揸埋上龍翔道

一波只係用黎起步/超慢車,
上斜一段時間都唔轉, 會tick未能使用sick當波段

其實如果係直路既話，我會即刻上到2波
但係要一路上2波一路轉彎，我重係未有信心着，因為啱啱學果陣試過轉轉下突然有有車cut入黎，我要靠師傅踩停先冇事

又要威又要戴頭盔

岩岩上完駕丸兩堂理論堂，我覺得幾有用，同埋早d 上，仲有五六堂可以留意同糾正，不過上完個人好緊張 因為成堂都係講點樣即肥即死。

開始感受到考車個壓力，同埋點解會腳軟

唔係軟咁簡單..係震

我買定左淑梅姐隻鎮定劑，希望有用

利申：緊張大師

泊車同三手掉頭係斜路，有時要比少少油

我模擬考試嗰陣一路揸車一路想同阿sir吹水

考試嗰陣要忍住唔講野

其實渣到出街就唔識緊張

天后呢個完全針對點考試咁講，我原本只係想中期個班，見佢講得幾好就提早上埋路試個堂，而家叫有定心理準備

同你一樣

我上左三堂加睇左youtube 認左路大概都知講咩，
另外有需要我可能上多次

我今日都係第一堂學
都係好難掌握覺得 不過慢慢來啦

今日第一次學車 向後放輕腳制
唔係好識控制 好似成日feel唔到格車有冇郁
係咪印下印下個腳制會好d？但怕郁下又停下

有冇46學神whatsapp group可以加入？

放心啦
第一堂識先唔正常

不如分享下學咗啲咩？

自動波？

印下印下啱咖喇，第一堂就算行下停下都好正常，係要花啲時間掌握，同埋如果係暗斜嘅話要再調節下踩幾多

上斜轉2波要過25km，否則會溜後
樂活道唔係睇師傅渣？佢比你試咁好

今日渣左半個鐘到 學下左轉扭呔打燈
回呔有時唔夠快同埋格車直行個時會偏左偏右
渣車真係好多野顧真係
希望慢慢控制好d啦

自動波
印下印下又怕格車郁下停下

多左好多新加入既學神
學得車 即係好快考試架啦
加油比心機

下堂望遠啲嚟揸啦

正路係望住彎心咁去，用眼帶住隻手去扭軚

試下踩/放動作再做慢啲，感覺下放幾多架車會行

呢啲真係急唔嚟，揸多幾堂就會開始上手

轉灣果時個師傅叫我望住d特定物件黎判斷幾時扭軑回軑，但個時間都唔知點可以準確d

想問下如果每次起步都比少少油去得唔得 有時覺得自己起步太慢 下星期考啦 少少緊張

果段上斜師傅俾我練停車同埋極力子要吊到咩位先得，我用左邊seat果個極力子同剎車練停車，起步。起步完之後佢就教我一下踩深啲油再轉上2波

留意下會唔會係鞋底太厚feel 唔到，但係第三堂，我都係未做到印到架車蟻冷咁慢，一係停哂，一係又郁得太快。
下堂我再拎對最薄既鞋試下

向下望係要屌
望前面 望遠d
你行路都唔會望住自己隻腳行啦

起步 出路口 cut線
一係唔出， 一出就比油啦

每人扭軚速度唔同 好難有正確答案
上堂再感受下

好緊張 11:45考牌

如果你本身對鞋已經薄
建議你轉厚小小鞋FEEL下
我自己係果啲著薄鞋冇乜感覺
要著有小小厚底 先feel到既人
但係又未去到好似我個FD咁著timberland學

考邊呀 定啲黎
買枝橙色既葡萄適先

全程著vans學車 好易feel到

我原本個對大概係vans 咁厚，咁可能真係試下著nike 有air 個d 試下，好彩仲有五堂

石蔭

架車已經行緊點會溜後
除非轉波手腳極慢，否則頂多上咗2波唔夠力
踩順哂先上2波已經搞掂

我記得我果陣因為每次都係夜晚收工上堂
每次都係皮鞋學
搞到最後考試果日請假都著番皮鞋去考就算
因為果陣中途補過一次鐘
發覺著波鞋唔慣即刻控唔惦個brake同油門

可能佢以為考緊跑步機
揸得唔夠跑步機快就會溜後跌落地

咁練啱咖喇
下次試下坐埋上司機位自己嚟，踩油門踩深啲同踩多少少時間（同平路比較），驚就等佢上夠3千幾轉先上2波

想問筆試pass咗 係咪永久性，會唔會話隔幾耐要就需要再考
利申我兩年前考咗筆試 已pass 但無學車

係，一生一世。
只係張 test form 應該過哂期，你要再畀 $510 買過。

點解唔得？
總之唔好地板油搞到chok，唔好跟車太貼係冇問題嘅

不過都要留意考試心態忌急

發覺鞋踭都關事，我掉返轉覺得皮鞋個踭高咗會唔慣

我師傅就教我轉灣個時扭 扭到會feel到格車聽話就唔好再扭 之後feel到格車直直地就回呔
我聽完佢覺我又有feel 都ok

笑 唔熟就收慢油慢慢扭啦 寧願慢慢轉都唔好剷上膊/踩左人地條線

出年9月天光道

頭先沙駕河畔pass

恭喜巴打
係咪又成條都死車

我考個時間好少 連對頭車都少

咁正 考幾點呀

1010

係咪得我一個隻腳乜9都feel唔到但係揸得好順

你係天才, 點一樣呢

等睇你張黃紙零TICK 合格

講起黃紙 我張黃紙tick 滿哂
真正既滿哂

我作為凡夫俗子
都TICK到好滿

我真係滿哂
連小路出大路果d都剔埋

我地連登學神POST
經歷32個POST
終於遇到天才級車手

溫酒斬華佗 大大

肥咗丙部
Take two唔排快期淨考丙部

但想網上登記但過唔到java嗰關入唔到介面
係咪可以帶學牌，黃紙，身份證副本同住址證明，然後去長沙灣登記填form 考丙部？

攞左牌一個月
無補鐘
屋企人有車 跟過我兩次車練泊L位
之後第一晚自己出車就行夜晚8點紅隧東隧入西貢上飛鵝山
然後可以輕鬆車親戚朋友去行山飲茶

學車學棍van揸自動私一開始唔慣堂軑咁細
依家出左6次車到 覺得自動波真係好輕鬆

出6次車重好新
萬事小心, 唔好大意

行左1000公里到
有keep住每隔幾秒就望鏡 轉線打燈擰頭做足
馬路真係如虎口 啲搵食車真係痴鬼線
都覺得自己未夠熟路面 情況
得閒都會再操多啲

出6次車行到1000公里咁利害
愈來愈人才輩出

Passed

我每借一次就打中石化 平3蚊 嘅400蚊油落去
已經玩左3缸油

事關將軍澳入天水圍先50公里, 揸成粒鐘
你6次行1000
咁你每次都揸好耐下

+1 全部憑直覺

同一晚九龍西入港島東出馬鞍山入西貢上飛鵝山翻馬鞍山

來回機場沙田再來回沙田元朗第二日又來回沙田馬鞍山大埔清水灣咁

基本上係揸大長途

零剔 pass
Vs
滿剔 pass

如果再追前幾個POST
就見證到天才既誕生

所以每借一次車覺得好貴

考完棍 諗住呢2個月內買車 但我唔知自動波點渣 同埋我想問下燕梳要幾時搞

買架棍波玩啦

部車唔係我嘅 所以我都唔識
自動波你就當入左D波長期會有人幫你控制住極力子就係

原來未考 以為考左

總之轉名果刻要有張cover note
否則轉唔到名

你未學車已經識晒點買車
到學一兩堂已經師傅一樣
就知個天降大任於你

我第二堂都未出街喎

同埋我有講過買車咩

有人理我

你察覺唔到佢係學神係非常合理

其實駕院d堂真係唔係好夠
1-3堂 講基本野，開車停車場內兜圈
4-6堂 學泊位掉頭
7-8堂 出街 多石線+有剩時間練1-2次泊位掉頭
9-10堂 出街 銀成線+有剩時間練1-2次泊位掉頭
11-12堂 出街 河畔線+有剩時間練1-2次泊位掉頭
13-14堂 出街 大涌橋線+有剩時間練1-2次泊位掉頭
15堂 考試前1個鐘場內練習
另有1堂獨立訓練+1堂模擬考試

咁就去考試

係
駕院就係咁
所以合格率一直都唔高
咁咪可以賺埋你重考PLAN

鴨駕都好D, 有2堂係長途駕駛, 即係天后揸去柴灣來回
都叫做爽過乜Q獨立訓練

用IE試多次？

駕院既一堂係指45min定90min

我想問如果泊L位用45度抽頭偷位個方法
如果對面線係逆線 你地係咪唔會用呢個方法泊 只係用返90度扭盡咁入?
如果係公家馬路 就梗係搏唔過 但如果係私人停車場 都會照偷位入?

我自己叫法
1堂係90分鐘
1節係45分鐘

但人人唔同, 但我明你意思

公家馬路比較少見L位
港島區有 我試過泊都係90度入算啦
你偷位阻埋隔離線, 會比人呠爆你

私人停車場我一定偷位
私人停車場多數得一條線行車
偷位爽手泊左去比後面過啦

自動波，入D波就識行
超級無聊

咁係咪斜路開車都唔會有溜後既問題

喺街就唔好阻對面，始終冇咩公德
不過喺街咁嘅泊位唔多

停車場就算啦，一般唔會車來車往，照偷
而且好多車場唔偷入泊唔到

一樣會有

20/3/2019 12:00
鴨駕 貨van自動

2016年7月喺入面pass 咗 1a

衰on9 無遠見
當初應該一早應該考2牌

機會細好多
自動波同棍波構造唔同，入咗D波就本身有動力向前，可以同地心吸力對抗。除非係超斜斜路或者架車本身力水唔夠，否則一般放迫力俾油就走得而唔會溜後

你要搵食就無計

想請問下，我第二堂學車，左轉個陣成日會踩中人地條線。但係當我扭多左軚個陣師傅就話我扭得太多，有咩辦法可以改善

咁即係你一開始入彎位置唔岩
你不如下次轉彎直情叫師傅話你知邊度開始轉
你自己搵下個感覺

我十月報名 等咗三個幾禮拜
話下個月六月先考得
屌你老母 我出面排普通隊都唔駛排咁撚耐啦
跟住叫鴨駕立即安排師父比我
唔駛兩小時 已經將考期提早三個月
利申：只欠丙部試 比dc9累

你本身有1A
考2A就好簡單既

有呢d堂？
我學個時無
我學個時未出過工廠區

就係好似巴打你咁講
我就輕視咗
跟住學嗰陣就比師父狂屌
好有挫敗感
跟住一星期補足三日鐘先叫好少少
越揸越好
利申：跟德安阿伯學車

我都有2堂長途駕駛，上面15堂包括埋

恭喜巴打

你係咪有1A之後無乜點揸過

沙田係比較多條線
所以分散左D時間

鴨駕揸黎揸去都係果個圈

就係成日揸私家車
變到就係考到牌就話知你既態度
好多野無留意
一時catch up 唔到

考牌唔等於揸車

咁又係呀
有D 55波, 平時話知你
考牌又老死都讓讓讓

仆街，我原來3月頭考，依家開始學會唔會好趕

唔趕

我都係3月頭考
琴日先第一堂 唔會趕

咁都好啲

啱啱好添啦 我之前十月尾考都係八月頭開始上 一星期一次90mins咁

係咪好少師傅有教棍波私家車

少
因為少人學

仆街la 就考先知

轉返做自動波考咪得
考果時用咩車就係考咩牌

如果巴打想學棍嘅不如直接考中型
有埋輕型又可以轉晒做棍波牌，不過一嚟學兩腳極力子就麻煩啲
如果唔想學棍就當我冇講過

仆街街車 打死火燈 停係單線紅綠燈前一個車位
趴佢頭又著住死火燈開車同我並排行

其實如果等紅燈 係咪要落踩腳制落n波？
我師傅話唔洗用到n波
但上網睇又話考試等紅燈停車要落n波

其實如果等紅燈 係咪要手制落n波？
我師傅話唔洗用到n波
但上網睇又話考試等紅燈停車要落n波

睇咩車
prius hybrid停燈位或長停就brake+手制
其他款應該brake+手制+N波

考試係咪一定要拉手制+n波？

prius hybrid唔洗
我第一堂渣jazz學要 第二堂轉咗渣prius hybrid 師父話同運輸處個邊傾過 唔洗n波

第一堂(自動波)就係教架車嘅基本野 點劣豬腸 brake同油門踩嘅力度 打燈 手制 轉波
唔洗急 要慢慢feel架

第一堂介紹完 就叫我渣出去 係大球場兜圈 再出去禮頓道 多車到cls 左右前面d車勁貼 仲因爲塞緊車嘅關係 師父叫我渣貼d 正常要見到前車泵把

一堂90分鐘沙駕

我頭兩堂泊位掉頭
第三堂行銀城同多石，留半個鐘場內
第四堂打後已經係三條線走一轉，有時車少既可以行多轉多石/銀城，泊位掉頭做一次咁

第8堂未上，獨立訓練都未上(不過唔想上 )

考試前仲有一節熱身一下

你大涌橋線係淨係行大涌橋路定左轉入埋去

已經唔撚想考車
幾個師傅都話我學牌棍波揸到化境 淨低睇經驗
屌你老母 考兩次都係因為d on9 道路使用者 cut線唔撚打燈 死車開車唔撚打燈
我避係避到 但就係一個大tick 乜鳩未有留意交通情況
都唔撚知呢d人嘅牌點考返黎

都話考牌睇運氣

我未學到大涌橋，只係之前個師傅話個流程大約係咁

巴打你上1堂（2節）行晒2條線？咁每條線應該行到1次就夠鐘？

駕駛學院係prius hybrid
但佢地個教法都係手制 N波

其實兩個派別, 反正考官都接受
總之你停定左架車

三條都行得晒，睇你揸幾快同埋跟唔跟學車行

我當你去河畔，左轉多石個路口，你如果跟左線d學車行，有時要第三次綠燈先過到
我如果去河畔，學院出黎過完第一個燈位就行中線keep住45以上行，過左多石個燈位入番左線比d車過完再去番中線

起碼快一個字時間

小瀝源路轉番學院個燈位，唔番學院既最右線轉入中線直接比油去，跟學車慢到呢

考試就唔好咁趕啦，練車最主要都係細街，大路你慢慢揸都唔會練到d乜野

麻煩ching

追POST
有人扔過電話 同網址出黎

其實係facebook search 駕院補鐘
一大堆

你幾時考

下個禮拜

拉隊幫你封路擋住後面

我女同事考果陣, 前後各一架運輸兵開路

錢七好便, 計惦數想要咪去馬
揸1年唔想玩咪賣車走人

咩時間 拉隊幫你

堅？ 下次我叫屋企人擺個車陣出黎

好 同埋想問下轉波果陣應該點轉先做到又快又唔chok，因為我宜家轉波有兩個情況，當我轉波上磨擦點果陣如果比油就會chok,如果想唔chok就會好慢先比到油 唔該

堅, 但要好戲D
明顯到考牌官睇得出好似會搞你
但我女同事兵源比較多
佢合格左

學到後期我都2節學到2條半線
基本上大路全程3波

補充一點
我女同事係 李佳芯咁既樣
果日考完番公司, 見佢著摟屌裙考

可能個考官都無乜望住條路

唔好同天才比較
唔洗太完美都合格嫁
幼稚園課程
做好基本功就OK
最重要佢考你一樣野, 係安全

第一次考果陣既其中一個大tick 有架隔離線既7人車唔打燈cut入黎，果下我真係o 曬咀，因為我已經入左黃格，行又死唔行又死

我11月28號河畔一take pass

我係第一堂係斜路練吊極力子，第二堂就直接渣埋出去SOGO果度，又多巴士的士果陣驚到腳震

請問有無人知邊度買頭盔平

係兒登考電單車同貨櫃車好小人理

轉數要配合 轉數唔岩就啪到落空波果時比啖油後先入波

你考到未呀

輕輕俾油 慢慢收離合 離合收快左就chok
練熟搵到個節奏就快
其實都唔使求快 最緊要穩

肥撚左路試，搵人搶快期又要等，自己又搶唔到 真係好慘

好老套同廢話但真心嗰句，靠練

有兩點可以留意：
第一，要快嘅係郁波棍嘅動作，而呢個係一踩盡極力子就要即刻做嘅
第二，放極力子嘅動作要慢，留意係到咗磨擦點時慢放，想流暢啲嘅話可以喺呢個時候和少少油

不過坦白講，以上兩點唔係一個星期就掌握好嘅事，再者依照棍波嘅原理你要轉波完全唔chok其實好難，即使係揸二三十年嘅老師傅都一樣會有少少chok，你搭返程小巴相信都會有同感
考試嚟講，唔好諗住追求完美，細剔「離合器控制不當」幾乎係考棍波嘅基本消費，唔好跑馬仔基本上唔影響合格，最重要嘅係路面安全

睇完覺得人生仲有希望

如果考棍 van 驚唔驚考官肥入唔到波? 考商用車就話要做兩腳啫

條友曬自己學拖頭咋，何必認真
學1 2牌操掂一腳極力子都當贏啦

呢個post個個講野都要quote番自己幾時合格幾take pass

1轉2 hold 摩擦點一至兩秒，等個轉數啱，放上黎個下開始同時踩油門落，就完全唔會chok

補鐘補下其他路係好
鴨駕個圈實在無乜野好補

救命

我睇到個回覆笑到我

最慘係我已經唔記得左自己邊日pass
搭唔到嘴，問我上一缸油幾時入都可能記得

我記得佢學拖頭呀

我做法係無論上波定落波，支棍入完之後就和油同時慢慢放極力子，特別係落波要和大啲油，令到轉數夾翻車速

唔會
轉數配合到就一定入到
學牌車有調教過比小小油已經夠曬力
快手快腳就唔會出事
放離合器同時右腳係應該要比油 左上右落
右上左落
即係一二一二 隻腳呀

巴打又唔洗敢灰既
啱啱肥左之後，我係朝朝7：20開定電腦，電話等政府個ser 更新，搞左成個月都唔得，已經諗着唔再考。點知上星期突然用電話hea㩒就抽到快期，下星期再戰，衰左最多咪又再抽過

學都要曬？
你有病去搵間動物診所做人道毀滅啦

毅力
點解唔比錢人搞之後每朝訓好D

空波比油唔=兩腳
搞清楚概念

岩岩今日pass左 想出車

出囉 出完馬路見

可以望返自己張P牌幾時夠期，減返一年再減幾日嘅

巴打應該就甩P

因為學車已經用左好多錢， 每個月人工都已經淨返唔係好多 敢我學牌下年8月先到期，我唔信我黑仔到半年內都抽唔到快期

歡迎加入P仔行列

有咩心水？

比錢人地買出黎算啦
有d錢唔慳得

補鐘唔練泊位調頭正常嗎？ 我開頭以為會補，三節都行街唔知會點

外面補鐘係唔會補泊位調頭
試場唔同，鴨駕個位特別窄

人工得一萬鬆啲，唔到我唔慳
我師傅都知，接着話：嗱，你試下自己搞先，如果1,2個月後都唔得先再幫你搞喇，自己搞到就唔洗俾錢人囉

重有幾個月
果陣特登考黎下年幫細佬揸婚車

加油
人工呢個階段係特別有鬥志
今次pass左佢啦

連師傅都咁講，即係要抽都唔係太難
巴打加油啦

其實邊日 pass 真係唔重要，我宜家都係大約記得15年中考到棍 van
反正考到就得啦

其實如果都唔揸車
打出黎10年前 1 take pass 咪又係唔識揸

你係指踩低極力子後，推支棍去N，踩一啖油（極力子繼續踩低），推支棍入波，再和油同慢鬆極力子？
學車嚟講就算我學棍 van 都未聽過要咁落波，入低一個波跟住大啖油慢放極力子已經好夠
學車嚟講可以順住入波已經好好，又快又唔 chok 留翻考到個牌再慢慢練都唔遲

佢地大部分chok車都係離合器控制不當
空波時比啖油提高轉數同你比住油鬆極力子一樣可以做到唔chok既效果
但你比住小小油放 佢地學牌要顧埋速度 仲要怕突發野
如果淨係提高轉數 佢地淨係需要留意左腳放極力子
我預設左佢地講驚chok車係落波唔係上波
因為好小聽上波chok車

真人識有個p仔衰危駕調查期間炒多獲
車都劏埋

控制到速度唔怕比住油放極力子
控制唔到速度情願小chok都唔好比住油放
都係果句 學唔夠就補鐘學到夠啦
好過重新排期曬錢曬時間

問兩次都問唔到人答
想買平頭盔想買平頭盔想買平頭盔呀
觀駕d頭盔臭到反胃

我女同事都炒左好多獲

係咪搵人開路果個

唔係，我公司好多女人

有冇巴打考棍波之後揸自動波
揸左兩日自動波好掛住師傅部棍波hiace
無論操控定睇位都好過而家部七人車

轉高波同拖低波原理唔同，本身師傅都會教轉波嗰下鬆油門踩極力子，當鬆油門時引擎轉數因此隨之下跌，容易配合到，所以一般chok極有個譜
通常轉高波chok都係因為心急，放極力子太快

拖低波需要更高轉數配合，要唔chok最好係你咁講印油門補油，只係對學神嚟講掌握補幾多油到咩轉數實在甚難，同埋要幾了解部車先得；簡單啲就超慢放極力子，等波箱同步器介入，代價就係比較chok

新牌揸7人車係難揸
我揸左十幾次左右都好唔慣